PS5預購秒殺！他看旁高中生「無動於衷」感嘆 網曝殘酷原因

台灣索尼互動娛樂(Sony)宣布18日中午12點開放PS5光碟版主機首波預購，各大網路平台開賣即被光速秒殺，不少玩家哀嚎沒買到，搶購激烈連購物平台都罕見提醒「沒搶到的朋友請保持冷靜」，但有網友在小吃店吃午餐，看著電視放著PS5的新聞，一桌高中生竟無動於衷，他感嘆「PS5對現在高中生沒吸引力了嗎？」

網友在PTT八卦版發文說，中午在一家小吃店吃午餐，附近一桌坐著5個高中生，每個都邊滑手機邊吃，應該是在玩手遊，吃完的也繼續滑，這時電視上播著PS5的新聞，於是看了一下那5名高中生，結果沒人有反應，繼續滑手機，原PO也表示他們不是沒在看新聞，因為下一則金正恩有替身的新聞時，他們就有兩三個人抬頭笑，他感嘆的說，記得以前PS發售是每個高中生會關注的話題「難道現在PS已經對高中生沒吸引力了嗎？」

此文一出也引起網友熱議，不少人點出真相「都在玩手機遊戲，誰要玩遊戲機」、「家機現在都老在玩而已」、「時代的眼淚」、「現在人都玩手遊，誰跟你玩PS，再不然也玩SWITCH好嗎」但也有人認為「會打電話的人也不需要看新聞，自己找網路消息就好啊」、「PS一台那麼貴，高中生哪來錢買」、「高中不是他們的客群阿」。

PS5在台灣的建議售價為15980元，無光碟機的數位版為12980元，並在11月19日與全球同步上市，昨天(18日)中午展開首波預購，不少網友一早就到實體通路排隊，但多數人都沒預購成功，網路部分，個大平台也是一分鐘內就完售，讓許多沒想到的玩家哀嚎遍野。

台灣高中生撚有錢買咩

15980

好似台大學生出黎做野22000

咁即係3/4人工黎買機

香港人黎講, 當15000 都只係1/5

我係中學生都無反應啦
邊有咁多錢買機，仲未計買game

打機消息都係上網睇架啦，有興趣嘅一早forum youtube睇哂，你想有咩反應

要乜反應 ? 扯旗大叫？

咪臭係，唔好話食炒價，就算照原價，中學果陣都要左諗右諗、問埋老豆老母資唔資助/買唔買得先決定到

真

但電話課好多金喎

賺錢黎講 香港一直都係最好

22k好耐之前，依家大約30k-35k

課好多金個啲都唔知佔唔佔5%

好似都冇咁多喎

40-50已經係manager grade

我台北讀大學，啲同學出黎係30至32
大學生22K係南部果啲地方都未必會

理想

認真 新一代真係玩手遊多

撚有錢買咩師傅😹

全台灣median咪40k台紙左右

後生仔 median 30k台紙左右啦

有錢都換iphone ipad , 家用機得返老野先會玩

想有咩反應？企起身拍手掌歡呼？

22k好耐之前啦依家3xk啦

On9 咁都有撚得感慨